35mm同85mm同樣影70mm既野會點？

一直都想知其實唔同焦段既鏡頭影同一焦距既野其實效果差幾多？

因爲我之前用sony a6500個時
有人同我講過買24.8都可以頂哂咁多個焦距，只要行前行後咁就。

所以有以上問題 有無巴打有埋圖例解答

24-85 kit鏡咪得

差好多
個條友伏你

求其搵 參考下

其實唔知你問乜
上面已經答得好

24.8行近影，係影到個主體size佔圖片差唔多比例
但背景壓縮差好遠，24會係wide景，85會係zoom景

另外，size一樣，但影人時面部五官會唔同

冇可能一樣 透視感會差好遠
依條片入面雖然係大陸攝影師但講得十分清楚而且有曬例子 係7:04個解釋睇完冇可能唔明

其實我都想問，有兩支定焦大光圈，
光圈一樣1.4 ，但一支 56mm 一支16mm ，
其實我想知如果拎16mm 但近d影，
個效果同56mm 分別喺邊？

16mm影人似外星人

睇 #4 19同50己經見到有咩分別
愈近影就會變形得愈多
不過只要係相同距離下影 crop完後得出既相係一樣

其實咁都幻想唔到，對你日後想影好d既相會係一大障礙。。

google 壓縮感

我直程唔知

睇左咁多巴打回覆
學到野

一圖勝萬字

雖然估到樓主想問乜

但淨睇字真係1999 到痴撚線

亞洲人面型我覺得 35-85mm (ff) 最舒服
日本d 人好興用 35mm 影人象